 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (1)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
On souhaite réaliser une structure pour enfants constituée d'une pente à escalader et d'une piste de luge.On modélise le profil de cette structure par la courbe ci-dessous tracée dans un repère orthonormé.

\begin{center}


\psset{unit=1.2cm}
\begin{pspicture*}(-1.1,-1.2)(8,5.2)
\psset{unit=0.6cm}
\psgrid[linecolor=lightgray,gridlabels=0,subgriddiv=1,gridwidth=0.1pt](0,0)(-1.8,-1.8)(16,10)
\psset{unit=1.2cm}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-0.9,-0.9)(8,5)
%\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt]{-2}{4.5}{8 2 x mul sub}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{3}{4 x mul x 2 exp sub}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{3}{6}{0.3333 x 2 exp mul 4 x mul sub 12 add}
%\rput(-1.5,10){$C_2$}
\uput[ur](2,4){$S$}
\uput[ur](3,3){$A$}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psdots[dotstyle=*,dotscale=1](2,4)(3,3)%,dotangle=45
\end{pspicture*}
\end{center}
On considère les fonctions $f$ et $g$ définies sur $\R$ par :
$$f(x)=-x^2+4x\hspace{2cm} g(x)=\dfrac{1}{3}x^2-4x+12$$
On note $f'$ et $g'$ les fonctions dérivées des fonctions $f$ et $g$.\\

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Calculer $f'(x)$ pour tout réel $x$.
          \item Étudier le signe de $f'(x)$  pour tout réel $x$. En déduire le tableau de variations de la fonction $f$.\\
        \end{enumerate}
  \item On admet que la portion de courbe de $O$ à $A$ est la représentation graphique de la fonction $f$ pour $x$ appartenant à l’intervalle $[0 ~;~ 3]$ et que la portion de courbe de $A$ à $B$ est la représentation graphique de la fonction $g$ pour $x$ appartenant à l’intervalle $[3 ~;~ 6]$.\\
       On admet que $g'(x)=\dfrac{2}{3}x-4$ pour tout réel $x$.
      \begin{enumerate}[\bf a.]
        \item Vérifier que le point $A (3 ~;~ 3)$ est commun aux courbes représentatives de $f$ et de $g$.
        \item Montrer que la fonction $g$ est décroissante sur [3 ; 6].
        \item Soit $T$ la tangente à la courbe représentative de la fonction $f$ au point $A$.
Montrer que $T$ est aussi la tangente à la courbe représentative de la fonction $g$ au point $A$. 
      \end{enumerate}
\end{enumerate}



\end{document}

